<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Logística on Renata Oliveira</title>
    <link>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/</link>
    <description>Recent content in Logística on Renata Oliveira</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aula 01 - Introdução à disciplina</title>
      <link>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aula01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aula01/</guid>
      <description>

&lt;div id=&#34;TOC&#34;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#grupos-de-trabalho&#34; id=&#34;toc-grupos-de-trabalho&#34;&gt;Grupos de trabalho&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#definição-intuitiva-sobre-logística&#34; id=&#34;toc-definição-intuitiva-sobre-logística&#34;&gt;Definição intuitiva sobre “LOGÍSTICA”&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#apresentação&#34; id=&#34;toc-apresentação&#34;&gt;Apresentação&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div id=&#34;grupos-de-trabalho&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Grupos de trabalho&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grupo 1&lt;/strong&gt;: Artur Abreu, Pedro Lemes, Arthur Joia e Gabriel Ramos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grupo 2&lt;/strong&gt;: Amanda Nascimento, Jancler Adrano, Lucas Gomes, Maria Júlia Alves e Naiara Caetano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grupo 3:&lt;/strong&gt; Amanda Evelyn, Aline Lacerda, Bárbara Silva e Isadora Oliveira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grupo 4:&lt;/strong&gt; Marina Caroline, Rayssa Aparecida, Thayna Assis e Yara Bertilie&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grupo 5:&lt;/strong&gt; Arthus Ferraz, Mathias, Sebastião e Caroline&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grupo 6:&lt;/strong&gt; Renata, Webert, Taynara e Leonardo&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;definição-intuitiva-sobre-logística&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Definição intuitiva sobre “LOGÍSTICA”&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Otimização de processos e métodos com o objetivo de reduzir custos e tempo e melhorar o produto ou serviço entregue.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A logística possibilita levar qualquer coisa a qualquer lugar, de maneira a satisfazer os envolvidos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A logística é a análise e metodologias que levam em conta fatores terrestres, políticos, econômicos e tecnológicos para sua aplicação.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Logística é o modo de organizar e distribuir recursos a fim de otimizar o tempo e proporcionar qualidade dos processos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gestão do processo produtivo que envolve o planejamento, armazenagem, mobilidade e rastreabilidade visando uma entrega de qualidade.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Armazenamento e transporte de produtos e serviços visando a otimização de processos e a redução dos custos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;apresentação&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Apresentação&lt;/h2&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://log2022.github.io/class01&#34; width=&#34;672&#34; height=&#34;400px&#34; data-external=&#34;1&#34;&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://log2022.github.io/class01&#34;&gt;LINK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula 02 - Logística e Cadeia de suprimentos</title>
      <link>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aula02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aula02/</guid>
      <description>

&lt;div id=&#34;TOC&#34;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#apresentação&#34; id=&#34;toc-apresentação&#34;&gt;Apresentação&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div id=&#34;apresentação&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Apresentação&lt;/h2&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://log2022.github.io/class02&#34; width=&#34;672&#34; height=&#34;400px&#34; data-external=&#34;1&#34;&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://log2022.github.io/class02&#34;&gt;LINK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula 03 - Nível de serviço e indicadores de desempenho</title>
      <link>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aula03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aula03/</guid>
      <description>

&lt;div id=&#34;TOC&#34;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#apresentação&#34; id=&#34;toc-apresentação&#34;&gt;Apresentação&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div id=&#34;apresentação&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Apresentação&lt;/h2&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://log2022.github.io/class04&#34; width=&#34;672&#34; height=&#34;400px&#34; data-external=&#34;1&#34;&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://log2022.github.io/class04&#34;&gt;LINK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula 04 - Logística Urbana</title>
      <link>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aula04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aula04/</guid>
      <description>

&lt;div id=&#34;TOC&#34;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#apresentação&#34; id=&#34;toc-apresentação&#34;&gt;Apresentação&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div id=&#34;apresentação&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Apresentação&lt;/h2&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://log2022.github.io/class05&#34; width=&#34;672&#34; height=&#34;400px&#34; data-external=&#34;1&#34;&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://log2022.github.io/class05&#34;&gt;LINK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula 05 - Gestão de transportes</title>
      <link>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aula05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aula05/</guid>
      <description>

&lt;div id=&#34;TOC&#34;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#apresentação&#34; id=&#34;toc-apresentação&#34;&gt;Apresentação&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div id=&#34;apresentação&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Apresentação&lt;/h2&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://log2022.github.io/class06&#34; width=&#34;672&#34; height=&#34;400px&#34; data-external=&#34;1&#34;&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://log2022.github.io/class06&#34;&gt;LINK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://cefetmgbr-my.sharepoint.com/🅱️/g/personal/renataoliveira_cefetmg_br/EbNvlQ4Aaw5BhkFdMkduylQB0j32V-jJ1DVaXieQBBpl5A?e=mWPFlW&#34;&gt;Download pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projeto Integrador 2</title>
      <link>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/project2/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/project2/</guid>
      <description>

&lt;div id=&#34;TOC&#34;&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prazo para entrega: 14/11/2022&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;pré-requisitos&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Pré-requisitos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Entender definições e fundamentos que compõe os conceitos &lt;code&gt;Logística&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;Gestão da Cadeia de Suprimentos&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;objetivos-de-aprendizagem&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Objetivos de aprendizagem&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ao final desta atividade os alunos devem ser capazes de relacionar os conceitos de &lt;code&gt;Logística&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;Gestão da Cadeia de Suprimentos&lt;/code&gt; com os desafios contemporâneos advindos da 4a revolução industrial para a gestão logística estratégica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;code&gt;iFood&lt;/code&gt; revolucionou o processo de delivery de refeições no Brasil. Em apenas seis meses da criação do aplicativo de pedidos, somente na cidade de São Paulo, a empresa já contava com cardápios de 650 restaurantes. Contudo, nos primeiros meses de atividade, os analistas da &lt;code&gt;iFood&lt;/code&gt; identificaram diversas reclamações específicas dos clientes de um desses restaurantes: o &lt;strong&gt;Sushi Liberdade&lt;/strong&gt;. Havia relatos de &lt;strong&gt;atrasos nas entregas&lt;/strong&gt;, o que ocasionava grande número de reclamações no aplicativo. A situação era complicada para o restaurante, sendo que em alguns casos havia até mesmo a necessidade de &lt;strong&gt;cancelamentos e restituição do valor financeiro aos clientes&lt;/strong&gt;. O restaurante acusava os &lt;strong&gt;colaboradores responsáveis pela entrega de não prestarem o serviço&lt;/strong&gt; adequadamente, mas a &lt;code&gt;iFood&lt;/code&gt; desconfiava dessa informação uma vez que não havia registros de reclamações de outros restaurantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretoria da &lt;code&gt;iFood&lt;/code&gt;, preocupada com as diversas reclamações e com a possibilidade de &lt;strong&gt;perder o restaurante para um concorrente&lt;/strong&gt;, decidiu que era muito importante avaliar as &lt;strong&gt;causas especiais&lt;/strong&gt; relacionadas às entregas com tempo maior do que os 120 minutos (&lt;em&gt;leadtime&lt;/em&gt;&lt;a href=&#34;#fn1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref1&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;) prometidos pelo aplicativo. Foi contratada uma consultoria independente, uma vez que esse fato causava também &lt;strong&gt;graves prejuízos à imagem da &lt;code&gt;iFood&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;. Para evitar maiores prejuízos à &lt;code&gt;iFood&lt;/code&gt;, o restaurante Sushi Liberdade foi &lt;strong&gt;cancelado da plataforma imediatamente&lt;/strong&gt; para que essa investigação apontasse os responsáveis, apesar de ter redirecionado seu funcionamento para o atendimento a pedidos para entrega recentemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como uma &lt;strong&gt;empresa digital responsável em relação a seus colaboradores (restaurantes e entregadores)&lt;/strong&gt;, e visando contribuir com a manutenção do restaurante, a &lt;code&gt;iFood&lt;/code&gt; se propôs a oferecer uma consultoria &lt;strong&gt;gratuita&lt;/strong&gt; ao Sushi Liberdade, mesmo antes dos resultados da investigação imparcial promovida pela consultora. O restaurante decidiu aceitar a &lt;strong&gt;generosa oferta&lt;/strong&gt;, uma vez que estava sem outras opções no momento. Assim, o Sushi Liberdade recebeu os &lt;strong&gt;analistas da &lt;code&gt;iFood&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; para colocar as ideias em prática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ETAPA 1 – COMPREENSÃO DO PROCESSO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As notações para modelagem de processos, como por exemplo a notação BPMN, utilizam formas de agrupar tarefas de um processo que são desempenhadas pelos diferentes atores. No caso da &lt;code&gt;iFood&lt;/code&gt;, possuímos quatro atores bem definidos: o Restaurante, o solicitante (consumidor), o Colaborador (responsável pela entrega) e a plataforma digital. Geralmente, as funções que cada um executa são distribuídas em raias. Os círculos identificam o início e fim do fluxo. Os retângulos identificam os processos, as setas identificam o fluxo e os losângulos identificam as decisões do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A figura a seguir demonstra um exemplo de um processo de aquisição de férias construído na notação BPMN:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://retaoliveira.github.io/relements/figures/Imagem1.png&#34; /&gt;&lt;!-- --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando os atores &lt;code&gt;iFood&lt;/code&gt;, restaurante, consumidor e entregador (responsável pela entrega), construa o fluxograma do processo de entrega de pedidos da &lt;code&gt;iFood&lt;/code&gt;. Considere também a situação em que o consumidor não esteja disponível no momento da entrega.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiquem à vontade para utilizar a ferramenta que o grupo escolher. Podem até mesmo fazer com canetas coloridas em papel e enviar uma foto pela atividade aberta no SIGAA.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes footnotes-end-of-document&#34;&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn1&#34;&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;O leadtime pode ser definido como o tempo entre a colocação do pedido e o efetivo recebimento dos produtos. Assim, a composição desse indicador contempla: - Recebimento do pedido com detalhes do transporte a ser realizado; - Alocação de veículos, equipe de trabalho e deslocamento para coleta dos pedidos; (Esse tempo é concomitante com aquele necessário para expedição do pedido.) - Carregamento dos veículos; -Viagem até o consumidor.&lt;/em&gt;&lt;a href=&#34;#fnref1&#34; class=&#34;footnote-back&#34;&gt;↩︎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projeto Integrador 3</title>
      <link>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/project3/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/project3/</guid>
      <description>

&lt;div id=&#34;TOC&#34;&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prazo para entrega: 21/11/2022&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;análise-preliminar-de-dados-coletados-pelo-setor-de-qualidade&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Análise preliminar de dados coletados pelo setor de qualidade&lt;/h1&gt;
&lt;div id=&#34;atividade-1&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Atividade 1&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Considerando a tabela de amostras disponível no link, determine estatísticas descritivas básicas e utilize sua interpretação para descrever de forma preliminar o problema.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TABELA DE AMOSTRAS: &lt;a href=&#34;https://cefetmgbr-my.sharepoint.com/❌/g/personal/renataoliveira_cefetmg_br/ETKOyyBJOl5MgcNMyq7dThUBaaQaD1w3DnNyXs6MUAFYnA?e=MOqg2W&#34;&gt;Link para download&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;identificação-das-causas-especiais&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Identificação das causas especiais&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;A terceira etapa implementada pela área de logística/análise de dados do iFood considerou o histórico de causas especiais observadas ao longo do tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As situações registradas estão descritas a seguir.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;descrição-das-causas-especiais&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Descrição das causas especiais&lt;/h2&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: lower-roman&#34;&gt;
&lt;li&gt;Atraso na entrega do produto causada por excesso da demanda na área de cobertura parametrizada no app pela iFood;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atraso na entrega do produto causada por excesso da demanda na área de cobertura definida pelo restaurante;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atraso na entrega do produto causada por falha no uso da funcionalidade de checkin/checkout da entrega no aplicativo pelo colaborador;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atraso na entrega do produto devido às consecutivas desistências de colaboradores considerando regiões de expedição com maior periculosidade;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atraso na entrega do produto devido às consecutivas desistências de colaboradores considerandos regiões de consumidores com maior periculosidade;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atraso na entrega do produto devido à parametrização da iFood em locais onde o asfaltamento apresenta piores níveis de pavimentação;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atraso na entrega do produto causada por meio de transporte inadequado utilizado pelo colaborador;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atraso na entrega do produto causada pelo excesso de itens transportados pelo colaborador.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;A partir desse histórico, os analistas da iFood elaboraram o diagrama de causa e efeito (espinha de peixe), conforme estrutura demonstrada a seguir:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;knitr::include_graphics(&amp;#39;https://retaoliveira.github.io/relements/figures/transport/espinha-peixe.png&amp;#39;)&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://retaoliveira.github.io/relements/figures/transport/espinha-peixe.png&#34; /&gt;&lt;!-- --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;atividade-2&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Atividade 2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Com base na figura apresentada, reproduza o diagrama de causa e efeito (espinha de peixe) disponível pela área de qualidade da iFood, considerando o histórico de causas especiais. Identifique duas outras possíveis causas relacionadas ao problema “Atraso na entrega do produto” e categorize-as de acordo com a estrutura do diagrama.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;responsabilidade-social-e-ambiental&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Responsabilidade social e ambiental&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;A iFood mantém um programa de responsabilidade social e ambiental. Nesse sentido, a partir de determinada data, foi considerada a possibilidade do aplicativo de pedidos utilizado pelos colaboradores responsáveis pela entrega disponibilizar, além dos meios tradicionais de entrega, a opção por meios de transporte menos poluentes (bicicletas elétricas, patinetes elétricas, etc.). Essa funcionalidade encontraria-se restrita para curtas distâncias e em espaços reservados para esse tipo de veículo, considerando a possibilidade de trânsito nessas condições e do baixo impacto ao &lt;em&gt;leadtime.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baseados nessas informações, os analistas da iFood indicaram um ponto ótimo para empresa em termos de impacto no seu &lt;em&gt;leadtime&lt;/em&gt; médio. Nesse caso, seria necessário considerar ¼ (um quarto) das entregas exclusivamente utilizando veículos considerados menos poluentes destinados às curtas distâncias e vias autorizadas para esse tipo de transporte. Os outros ¾ (três quartos) das entregas seriam realizados por veículos à combustão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Infelizmente, a indicação dos analistas da iFood considerou somente o ponto ótimo relacionado ao &lt;em&gt;leadtime.&lt;/em&gt; Contudo, seriam notados os seguintes impactos negativos dessa decisão:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;O leadtime médio passaria de 96 minutos (se a iFood realizasse todas as entregas diárias utilizando somente veículos considerados mais poluentes) para 101 minutos (caso realizasse as entregas utilizando ambos os tipos de veículos).&lt;br /&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O número de reclamações dos solicitantes em relação ao tempo das entregas teria um aumento de 0,17%, sendo que esse percentual geraria um prejuízo de $10.000 mensais para a empresa.&lt;br /&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Existiria um impacto negativo na imagem da empresa devido aos atrasos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Por sua vez, seriam notados os seguintes impactos positivos dessa decisão:
- Os valores repassados para os entregadores de veículos menos poluentes não seria maior do que os valores repassados para os outros entregadores.&lt;br /&gt;
- A iFood melhoraria os níveis do seu inventário de emissões de Gases de Efeito Estufa (GEE). (Esse inventário soma todos os níveis de emissão, tanto os de responsabilidade direta quanto indireta da empresa.)&lt;br /&gt;
- A iFood economizaria cerca de $150.000 anuais em compra de créditos de carbono da startup ambiental brasileira Moss.Earth. A compra de créditos está relacionada ao objetivo de tornar 100% dos pedidos da iFood neutros em emissão de gases do efeito estufa e compensar os gases emitidos.&lt;br /&gt;
- Haveria redução no número de ações jucidiais, devido ao histórico menor em número de acidentes com os colaboradores considerando o modelo híbrido.&lt;br /&gt;
- Existiria um impacto positivo na imagem da empresa.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;pergunta-3&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Pergunta 3&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Você se tornou um dos Conselheiros de Administração da iFood e precisa decidir entre o modelo de entrega somente considerando veículos a combustão e o modelo de entrega híbrido. Qual seria a motivação da sua decisão considerando os impactos financeiros, sociais, ambientais e de imagem relacionados à sua escolha? Você consegue identificar outros impactos negativos ou positivos para essa situação?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;precarização-do-trabalho&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Precarização do trabalho&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;A Organização Internacional do Trabalho (OIT) e especialistas elencam alguns cenários que são indicativos de precarização nas relações de trabalho. São eles:
1 - Insegurança no mercado de trabalho por falta de oportunidade;
2 - Insegurança no trabalho devido à falta de proteção adequada caso venha a perder o posto de trabalho;
3 - Insegurança no trabalho devido à dificuldade de continuar a exercer a atividade por falta de qualificação;
4 - Condições precárias de segurança ocupacional e saúde;
5 - Falta de acesso à educação básica e treinamento vocacional;
7 - Insegurança de renda, no presente e no futuro; e
8 - Insegurança quanto à possibilidade de ter os direitos coletivos da categoria representados por um sindicato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iFood mantém em seu site (&lt;a href=&#34;https://news.ifood.com.br/precarizacao-ifood/&#34; class=&#34;uri&#34;&gt;https://news.ifood.com.br/precarizacao-ifood/&lt;/a&gt;) a descrição de diversas ações que visam mitigar cada um dos indicativos de precarização nas relações de trabalho relacionados anteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;pergunta-4&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Pergunta 4&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As ações relatadas pela iFood são coerentes e suficientes para mitigação dos indicativos de precarização nas relações de trabalho relacionados pela OIT? Quando observamos a atuação da iFood nas nossas cidades, identificamos que essas ações são realmente aplicadas? Existe alguma ação adicional que a iFood poderia considerar?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projeto Integrador 4</title>
      <link>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/project4/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/project4/</guid>
      <description>

&lt;div id=&#34;TOC&#34;&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prazo para entrega: 05/12/2022&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiquem à vontade para utilizar a ferramenta que o grupo escolher. O envio será feito pela atividade aberta no SIGAA. Caso haja links, por favor, incluam no documento. O valor desta etapa é &lt;strong&gt;10 pontos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os grupos de trabalho deverão:&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Registrar&lt;/strong&gt; alguma situação onde atividades-chave da cadeia de suprimentos acontecem e apresentam inadequações relacionadas a uma às duas dimensões: (i) eficiência - relação entre consumo dos recursos e a produção; (ii) responsividade - nível de serviço.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descrever&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;brevemente&lt;/em&gt; o fluxo (usando a imaginação mesmo!) desde um determinado fornecedor primário, passando pelas etapas de manufatura e pelas de distribuição até a situação registrada. Indique possíveis atividades depois do que é apresentado como registro considerando a estrutura da cadeia de suprimentos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relacionar&lt;/strong&gt; possíveis causas e soluções ao problema retratado.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Discutir&lt;/strong&gt; as externalidades da operação retratada e como poderiam ser mitigadas, sem comprometer o &lt;em&gt;trade-off&lt;/em&gt; entre eficiência e responsividade.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Sejam completos e sucintos nas respostas! Ilustrem bem o processo. Recomendo que escolham um processo familiar, pois fica mais fácil inferir sobre fluxos, causas e soluções.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projeto Integrador 1</title>
      <link>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/project1/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/project1/</guid>
      <description>

&lt;div id=&#34;TOC&#34;&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prazo para entrega: 03/10/2022&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;pré-requisitos&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Pré-requisitos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Entender definições e fundamentos que compõe os conceitos &lt;code&gt;Logística&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;Gestão da Cadeia de Suprimentos&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;objetivos-de-aprendizagem&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Objetivos de aprendizagem&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ao final desta atividade os alunos devem ser capazes de relacionar os conceitos de &lt;code&gt;Logística&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;Gestão da Cadeia de Suprimentos&lt;/code&gt; com os desafios contemporâneos advindos da 4a revolução industrial para a gestão logística estratégica.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;atividades-para-consolidação-do-projeto-01&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Atividades para consolidação do Projeto 01:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta atividade tem valor de 10 pontos e deverá ser entregue por meio do sigaa, na tarefa respectiva, informando o link do vídeo carregado no youtube. Os vídeos serão disponibilizados no site para que todos os colegas possam discutir os aspectos abordados pelo grupo nesta atividade.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;criar-um-vídeo-público-no-youtube-conforme-as-seguintes-diretrizes&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Criar um vídeo público no youtube conforme as seguintes diretrizes:&lt;/h3&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;O vídeo deverá ter, no máximo, 3 (três) minutos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O conteúdo do vídeo deverá contemplar:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;a caracterização da mudança que a 4a revolução industrial está proporcionando às atividades econômicas escolhida pelo grupo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a relação entre essa mudança e as atividades-chave da gestão da cadeia de suprimentos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vantagens e desvantagens para a gestão da cadeia de suprimentos considerando seu impacto no trade-off logístico (responsividade e eficiência)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;as implicações sociais, econômicas e ambientais dessas mudanças&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;rubrica-de-avaliação&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Rubrica de avaliação&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A seguir, são apresentados os critérios considerados para a avaliação do projeto 1 que são úteis para nortear o desenvolvimento do trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;vídeo&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Vídeo&lt;/h3&gt;
&lt;table&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width=&#34;19%&#34; /&gt;
&lt;col width=&#34;80%&#34; /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Item&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Proporção da nota&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Conteúdo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;70%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Relevância da mudanças em discussão&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2 pontos&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Pertinência da relação estabelecida entre a GCS e a mudança proposta&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1 ponto&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Discussão do trade-off logístico relacionando vantagens e desvantagens da mudança para a GCS&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2 pontos&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Discussão das implicações sociais, econômicas e ambientais&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2 pontos&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width=&#34;19%&#34; /&gt;
&lt;col width=&#34;80%&#34; /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Item&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Proporção da nota&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Qualidade do Vídeo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;30%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Respeito ao tempo máximo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1 ponto&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Há clareza quanto aos pontos em discussão&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1 ponto&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;O grupo se esforçou para apresentar um resultado dinâmico e atrativo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1 pontos&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1. Logística e cadeia de suprimentos</title>
      <link>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aa_1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aa_1/</guid>
      <description>

&lt;div id=&#34;TOC&#34;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#objetivo-de-aprendizagem&#34; id=&#34;toc-objetivo-de-aprendizagem&#34;&gt;Objetivo de aprendizagem:&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#pontos&#34; id=&#34;toc-pontos&#34;&gt;Pontos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#grupos-de-trabalho&#34; id=&#34;toc-grupos-de-trabalho&#34;&gt;Grupos de trabalho&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#atividades&#34; id=&#34;toc-atividades&#34;&gt;Atividades&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div id=&#34;objetivo-de-aprendizagem&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Objetivo de aprendizagem:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Consolidar conceitos estruturais como “Logística” e “Cadeia de suprimentos”.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;pontos&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Pontos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;5 pontos&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;grupos-de-trabalho&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Grupos de trabalho&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grupo 1&lt;/strong&gt;: Nayra, Welber, Matheus Almeida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grupo 2&lt;/strong&gt;: Matheus Lima, João Vinícius, Raquel Tavares, Pedro Sakamoto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grupo 3:&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;atividades&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Atividades&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cada grupo deverá elaborar três perguntas objetivas sobre os conceitos “Logística” e “Cadeia de suprimentos”. (10 minutos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas perguntas serão distribuídas para os demais grupos para que todos elaborem uma resposta. (10 minutos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente, cada grupo ficará responsável pela revisão das perguntas respondidas e pela apresentação do que foi respondido e revisado. (5 minutos + apresentação)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1. Logística e cadeia de suprimentos (para quem não esteve presente)</title>
      <link>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aa_1_1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aa_1_1/</guid>
      <description>

&lt;div id=&#34;TOC&#34;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#objetivo-de-aprendizagem&#34; id=&#34;toc-objetivo-de-aprendizagem&#34;&gt;Objetivo de aprendizagem:&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#pontos&#34; id=&#34;toc-pontos&#34;&gt;Pontos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#atividades&#34; id=&#34;toc-atividades&#34;&gt;Atividades&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prazo para entrega: 03/10/2022&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;objetivo-de-aprendizagem&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Objetivo de aprendizagem:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Consolidar conceitos estruturais como “Logística” e “Cadeia de suprimentos”.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;pontos&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Pontos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;5 pontos&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;atividades&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Atividades&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta atividade será desenvolvida individualmente. E deverá ser encaminhada pela tarefa no SIGAA.&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Assista o vídeo em &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=E1viFYWocGU&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=E1viFYWocGU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Responda:&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: lower-alpha&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Que fatores na economia mundial, atualmente, poderão influenciar o desenvolvimento da &lt;em&gt;Logística&lt;/em&gt; no futuro? Mencione um exemplo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;De acordo com o conceito e os objetivos logísticos apresentados, em que a &lt;em&gt;Logística&lt;/em&gt; pode contribuir para que as organizações atendam, e até superem, às necessidades e expectativas do cliente final? Quais cuidados devem ser tomados?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. Logística Urbana (para todos os alunos)</title>
      <link>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aa_3/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aa_3/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prazo para entrega: 31/10/2022&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assita os vídeos constantes em &lt;a href=&#34;https://www.places.education/cursos/log_all/log_urb/&#34;&gt;Desafios da Logística Urbana&lt;/a&gt; e responda as questões que seguem na tarefa do Dropbox Paper:&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Defina Logística Urbana&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Quais desafios adicionais transportadores e embarcadores enfrentam quando discutimos a etapa da gestão da cadeia de suprimentos que acontece nas cidades? Explique.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3. Gestão de transportes (para todos os alunos)</title>
      <link>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aa_4/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aa_4/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prazo para entrega: 31/10/2022&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leia do artigo &lt;a href=&#34;https://github.com/retaoliveira/relements/raw/main/texto/ti_transportes.pdf&#34;&gt;O uso da tecnologia nas adversidades da gestão de transportes&lt;/a&gt; e responda as perguntas que seguem na atividade no SIGAA&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Como as TICs podem contribuir para a mitigação dos impactos disruptivos e da pandemia COVID 19 na gestão de transportes?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Discuta o &lt;strong&gt;problema estrutural&lt;/strong&gt; brasileiro quanto ao &lt;strong&gt;transporte de cargas&lt;/strong&gt; em escala regional que compromete o alinhamento estratégico na cadeia de suprimentos, a eficiência, a responsividade, a sustentabilidade, a resiliência e a competitividade de produtos brasileiros no mercado internacional.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Na sua opinião, faz sentido os caminhoneiros demandarem intervenção das autoridades públicas para imposição de uma tabela de fretes mínimos ao mercado? Justifique.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4. Gestão de transportes</title>
      <link>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/est_4/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/est_4/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Nesta atividade, os grupos deverão trabalhar com a contrução de conteúdos sobre as tecnologias de transporte (modos) e sobre o contexto de oferta desses modos no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não será necessário preparar uma apresentação ou mesmo um relatório. Os grupos deverão organizar as informações e buscar instrumentos para ilustração a serem discutidos em sala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os grupos que trabalharão com a caracterização das tecnologias deverão explorar os seguintes elementos:&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: lower-alpha&#34;&gt;
&lt;li&gt;subclassificação dos modos;&lt;br /&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como os modos se originaram;&lt;br /&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elementos de infra e superestrutura;&lt;br /&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elementos de material rodante;&lt;br /&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Onde e como ocorrem os gargalos (pontos onde a capacidade é menor do que a demanda, gerando congestionamento)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Os grupos que trabalharão com a caracterização do contexto, deverão explorar os seguintes elementos:&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: lower-alpha&#34;&gt;
&lt;li&gt;Uso no Brasil;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como é a distribuição da infraestrutura no país;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quem são os operadores desse modo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como o Brasil se compara com a distribuição de infraestrutura em outros países.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;A discussão em sala acontecerá dia &lt;strong&gt;17/10&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4. Gestão de estoques e armazenagem (para todos os alunos)</title>
      <link>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aa_5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://retacourses.netlify.app/disciplinas/log_epc/aa_5/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prazo para entrega: 07/11/2022&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leia os artigos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/retaoliveira/relements/raw/main/texto/estoque1.pdf&#34;&gt;Planejamento dos Recursos da Distribuição&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/retaoliveira/relements/raw/main/texto/ama1.pdf&#34;&gt;Gerenciamento de Armazéns&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/retaoliveira/relements/raw/main/texto/ama2.pdf&#34;&gt;Dicas para aumentar a produtividade e a eficiência na armazenagem de cargas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e responda as perguntas que seguem. Entregue pela atividade SIGAA.&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Como você pensa a proposta de planejamento de estoques apresentada no primeiro artigo no contexto da 4a revolução industrial e do pós-pandemia para a última milha (ou último quilômetro) do setor varejista? Faça a sugestão de algum elemento que pode ser inviável considerar no planejamento nesse contexto e explique por que.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Qual a diferença entre gestão de estoques e armazenagem? Qual função é mais relevante para garantia de responsividade e eficiência na gestão da cadeia de suprimentos?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Faça uma pesquisa rápida na internet sobre automação de armazéns e discuta as principais diferenças entre o modelo tradicional de operações de armazenagem e o processo automatizado.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
